日本留學住宿揀咩中介好

暫時睇中borderless house, modern living 同oakhouse. 有無人有相關經驗

日本租屋規矩
日本租屋的規矩有其獨特的地方，租金除較貴之外，還要另外負擔很多的費用，每件不動產所開的條件各不相同，以下就簡單介紹一下在日本租屋的一些主要費用：

賃金：就是中文的每月租金。
敷金：敷金即是壓金，壓金具擔保性質，所以基本上要是沒有破壞房間，退租的時候壓金是要100%退還的，但有些房東會從壓金中扣除未繳水電費、房間清掃費等，因此壓金不會100%退還成為日本的租屋常識。也有許多物件不收壓金。
禮金（礼金）：用來感謝房東(日文的房東叫做：大家さん)的大恩大德願意租屋給我，這是第二次大戰後形成的習慣。一般禮金是一個月的房租，房租較貴的高級公寓等會要求二至三個月，不收禮金的物件也是很多。
房仲的佣金：由承租人負擔，一般佣金是一個月的房租，房租較貴的高級公寓等會要求二至三個月，不收佣金的物件也是很多。
房屋綜合保險(有特別說明未含地震險)：一次要付兩年，保險費依物件而定但大致上在1萬至2萬日圓左右。
保證公司保險費：即使有保證人，許多物件還是要求另外加入房租保險，以避免承租人沒付房租的風險，保險費每兩年1萬日圓左右。
換鑰匙費：大約1萬至2萬日圓。